出左黎做野都幾年，覺得有能力為自己同屋企人供返份保險，但唔知點簡好

身邊無咩做保險既朋友可以提供意見

我自己有一份儲備醫療係屋企以前買落，但已變孤兒單，亦好耐無理到佢，只係年年俾錢。

而家想幫屋企人簡返份危疾，唔知有冇巴絲打有經驗分享下

1. 市面上邊間值得信賴d？
2. 同時我應唔應該係後生戈時幫自己買返一份，好似會平d？

其實每個人都需要做好基本保障，先做好保障再諗儲蓄，因為萬一有啲咩事都唔需要動用自己份儲蓄來支付醫療費用。危疾就係每年比固定保費去供一個固定嘅年期，例如: 10/15/25年，之後就可以有終身保障。當受保人患上指定疾病，保險公司就會一筆過賠償比受益人。如果喺受保期間冇任何索償，受保人可以攞返一筆錢，嗰一筆錢包含分紅去越滾越大，所以有時保障，冇事當儲蓄。

危疾保障一定係越後生買越平，因為個保費會隨着年齡增加，越後生投保，保費就越平 (危疾就係每年比固定保費去供一個固定嘅年期)。 例如: 25歲同26歲買個價錢都差9百蚊一年， 20年就爭幾萬蚊。所以趁後生買返份危疾俾自己就啱。

我哋公司啱啱出咗一份最新嘅危疾計劃，受保疾病多達115種，而且最多可以claim到5次！我係做AIA嘅，如果有興趣了解更多產品，可以聯絡我買唔買都無所謂嘅，會出嚟同你做個財務分析先，在度身訂造幫你選擇合適嘅產品。有興趣就搵我啦!

你好 歡迎查詢

呢隻點睇

1.儲蓄危疾嘅話，富通同中人壽危疾就性價比最高，前者目前市場上覆蓋最多危疾種類係佢，保費都平，有多重保三次。後面中人壽就可以自選重點注重嘅危疾，如果你屋企本身對有幾個危疾特別注重，就可以六選三揀返嗰個類別，咁萬一真係嗰個類別出事就可以多額外100%保額賠償，保費同其他大公司費都算平，不過就唔夠富通。如果唔鍾意上面兩個牌子鍾意大牌子就可以選擇宏利，危疾產品都算唔錯，最重要係公司形象幾好，過往賠償紀錄同速度都快，不過就保費貴少少，睇下邊個適合你。如果係定期危疾，就推介Zurich ita，35年均衡保費，市面上最平係佢，因為坊間樓梯式收費去到4 50歲會好貴，均衡保費係會平好多好多，35年都足夠你完成人生責任同續保嘅時候都冇就咁買10年咁貴。比個參考你，28歲男冇食煙100萬保額都係4432一年，價錢真係唔貴

2.危疾當然後生買越好，如果係危疾保費會比你過多10年後開始平好多，同可以快d供完供斷。同埋最重要係親而家你仲健康未有病歷就盡快處理件事，如果當有事嘅時候都冇得再買，要等好返之後先可以買到保誠個個生過cancer好返之後都可以再受保嘅癌症保。

呢幾隻係呢個範疇入面做得最好，保費又平，性價比最高，如果有其他師兄有更好產品歡迎指教
如果有需要可以搵我，如果有保險上問題都可以問，自問都算專業認真

利申 前broker